`host` - это простая утилита для выполнения поиска DNS. Обычно она используется для преобразования имен в IP-адреса и наоборот. Если аргументы или опции не указаны, `host` выводит краткую информацию об аргументах и параметрах командной строки. `name` - это доменное имя, которое необходимо найти. Это также может быть IPv4-адрес или IPv6-адрес, ограниченный двоеточием; в этом случае `host` по умолчанию выполняет обратный поиск по этому адресу. `server` - необязательный аргумент, представляющий собой имя или IP-адрес сервера имен, который `host` должен запросить вместо сервера или серверов, перечисленных в `/etc/resolv.conf`.

# СИНТАКСИС

	host [−aACdlnrsTUwv] [−c class] [−N ndots] [−p port] [−R number] [−t type] [−W wait] [−m flag] [ [−4] | [−6] ] [−v] [−V] {name} [server]
